\beginsong{L'aviatore}[by={C. Cattini -- G. Carletti -- M. Vecchi}]
\transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
  \[F]
\endverse

\beginverse
Mi hanno \[B&]detto che non si può rientrare
perchè ci \[C]sono stati dei problemi
tra le \[D-]comunicazioni terrestri
e \[B&]quelle qua su Giove.
\smallskip
\chordsoff
Mi hanno detto che va tutto bene
e che tra poco potrò ripartire
e sfrecciare nello spazio
per poterti riabbracciare.\medskip
\chordson
\[G-]Ma \[A-] sono un soldato
che ob\[B&]bedisce e non capisce
sono un \[C]esploratore
che ha studiato da avia\[F]tore.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Mi hanno detto che stanno tutti bene
che potranno ancora sopportare
tutto il gas nucleare
e quello che è uscito dal mare.\medskip
\[G-]Ma \[A-] sono un soldato
che ha ob\[B&]bedito ed ha capito
\chordson
che non \[C]{è servito}, non \[C]{è servito}.
\endverse

\beginchorus
\[F]Sai, \[G-] fin da bambino \brk io so\[A-]gnavo di volare,
an\[B&]sioso di esplorare.
\[F]Sai, \[G-] io d'aviatore a\[A-]mavo pilotare
ero \[B&]fiero di servire
\[D-]ma \[C] la tua voce \brk è \[B&]sempre più lontana,
\[G-]fuori controllo sto perdendo il se\[C]gnale.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Tra polvere di terra e ferro
sto ingoiando l'ultimo boccone
devo fare attenzione,
è arrivata l'ultima istruzione.\smallskip
Mi hanno detto che non posso tornare
che almeno uno si deve salvare
perchè devo testimoniare
per non ripetere lo stesso errore.\medskip
Ma sono un soldato
che ha obbedito ed ha capito
che non è servito, non è servito.
\endverse

\textnote{Rit. e rit. strumentale}

\beginverse
Adesso ho smesso di parlare
e vedo la terra scoppiare
quanta luce quanto amore
si dissolvono nel buio.
\endverse

\endsong
